短章節---「他她，她他」

「他她，她他」

第一章 《走近》
-----------------------
一節鬧市天橋上，
他跟她總在每天的上班前夕，
向住被此相反方向，
她戴住耳機，他看著手機財經，
感受過明媚春意、
抵擋過炎熱夏令、
走過秋涼微風、
穿過厚厚冬衣，
經過一次一次的相遇->重疊->交錯
雙雙都成為彼此熟悉的「平常」，
總在，卻不交接，不打擾。

走過的第3個循環季節
如常一樣的他，
踏上工作前夕的天橋階梯。
在氣氛季節如常的早上，
今天，
有著不如常的一位小女孩
站在橋中央，
穿著小洋裝的校服裙，
手裡拿著為山區兒童募捐的籌款錢袋，
向住經過的途人，
舉起雙手，
害羞地說著：「可以幫忙讓更多小童有書讀嗎？」
他走近錢袋，
被問著重複的問題，
手上的手機屏移出視線，
終被小可愛的笑容引導下，
停下腳步，手往公事包去提取錢包。
小女孩乖巧的站著等候，
被她清澈優雅的一聲，
「唔該，我都想買旗呀」
小女孩高興舉上錢袋，
一百元鈔票就在頭頂袋口進入。

從錢袋放下一刻，
他與她對視了，
他被眼前善良的眼睛吸引住，
習慣在財經市場上反應迅速的他說：
「小姐，我銀包應該是出門時忘記拿，如果你也在附近上班，可以先為我付上小小的學童學費嗎？」
她就這樣，
被突如其來的問題，攔下了。
再來的，
是小女孩知趣地再次高舉錢袋，
看著小女孩渴望的眼神，
她再次抽出鈔票，
往錢袋投下象徵打破她跟他陌生的鈔票。

小女孩繼續向途人募捐，
他走近她著說：
「我叫Eddie，蔣祖偉」
「Kaffany，張嘉美」
「欠你了」他說
她也被他善良的要求，
微笑點頭回應。
----------------------- 「19號S」